 Para toda  propriedade $\large {P}$, se:
 a) $\large p(\oslash)$, e (base)
 b) $\large \forall n \in \mathbb{N} p(n) \rightarrow p(n+1)$, então, $\large p(n)$ 

## 2 -Exemplo: Soma De  progressão Aritmética
Quando vale 1+2+3+.....+n
Observe:
$S_n = 1 + 2 + 3 + ... + n - 1 + n$ 
+
$S_n = n + n - 1 + ... 2 + 1$
_____________________
$2S_n = (n + 1) + (n + 1) + (n + 1)$ => n termos
$2S_n = \large {(n+1)n}$
$S_n = \large \frac{(n +1)n}{2}$     


## 3 - Tornado o argumento preciso:
a) A sequencia:
$a_i = i, \forall \in \mathbb{N}$ => $a_\oslash =  \oslash, a_1 = 1, a_2, etc$  

b) O somatório:
$\begin{cases} S_\oslash = a_\oslash \\ S_{i + 1} = S_i + a_{i + 1}, \forall i \in \mathbb{N} \end{cases}$  

c) Teorema: $\large \forall n \in \mathbb{N}, S_n = \frac{(a_\oslash + a_n)(n + 1)}{2}$ ^[1]

1 é o P(n)
#### prova: 
Seja P(n) a afirmação $\large \forall n \in \mathbb{N}, S_n = \frac{(a_\oslash + a_n)(n + 1)}{2}$ nós provaremos que, $\forall n \in \mathbb{N}$ 
